「執枱專業化」周四起要求食肆專設「執枱專員」 分開執枱及傳菜樓面員工

【#疫情措施】周四起要求食肆專設「執枱專員」 分開執枱及傳菜樓面員工

食物環境衞生署副署長黃淑嫻今日宣佈，周四（4號）起食肆一律需要專門設立「執枱專員」，獨立負責清潔食客用餐後的餐桌，區分執枱及傳菜樓面員工，使同一名員工不會同時接觸食客剩食及廚房出菜。若然食肆無法安排，便規定員工在每次執枱清潔後，更換手套及使用酒精搓手液。

食肆同時須加強空氣流通，達到起碼每小時6次的換氣率，或選擇設置合規格的空氣淨化設備。食環署表示，希望業界可以在4月底前完成有關要求。

新冠肺炎 (COVID-19) 疫情反彈，食物及衛生局副局長徐德義今宣布，將現時的社交距離措施，再延長兩周至3月17日，亦即持續4人限聚令及食肆最多4人一枱。近日K11 Musea爆出「名潮食館」群組，群組超過20名患者確診。

執枱專員 傳菜專員
英文名應該點叫

保就業

一早應該要有
啲人執完啲雞骨紙巾轉個頭又戴同一對手套傳菜

執菜師

Cleaning only staff
Food delivery only staff

牛角一早有

黃傑龍d食肆好似一直咁做緊

有無清晰嘅career path

good policy

Dish delivery officer
Desk hygiene officer

執枱主管
執枱經理
執枱CEO

廢棄有機物處理技術員

啲閪公司會叫你安排執枱專員，但係唔會放寬labour cost咋嘛
啲閪管理層點會容許冇生產力嘅人喺鋪頭姐

洗碗專家
清潔廁所專員
專業餐廳大廚
收銀計算員

全部專業人士

執枱助理>高級執枱助理>總執枱助理

對喺街拉低口罩食煙班仆街冚家剷加強執法先啦, 屌你老母!!!

專業訓練

見習執枱專員 —》二級執枱專員 -》一級執枱專員

人工：最低工資

幾時先從助理升到專員

政府應該立即開執枱主任職系

大學畢業：
見習執枱專員>執枱專員>高級執枱專員⋯⋯

將現有工序 分細
增加人力成本

再升就主任級 經理級
見習報枱主任>執枱主任>高級執枱主任

最後咪又話人手唔夠 跟住要一條友由出餐清潔煮食做晒
啲大公司最興 cut cost 㗎啦

執枱師
傳菜師

有得跳point
洗唔洗每年試「執枱專業」培訓
包括 防感染知識，執枱專業程序

二級助理執枱主任
一級助理執枱主任
執枱主任
高級執枱主任
總執枱主任
首席執枱主任
另設執枱助理職系

本身要4個人炒個檔，宜家要抽個執檯撚出黎，少咗人做嘢，啲閪客就會話點解唔夠人手做嘢

雲吞麵檔

ON9

政府膠夠未

執枱實習先
叫d 垃圾BBQ 學生做省靚份CV

Specialist of Cuisine Delivery
Specialist of Table Clearance

政府俾錢請人？

天才

Utilities Supervisor
Catering Specialist

一早要啦，班仆街啲嘢唔係放入佢口夠膽死拎完果個灰色盤再拎嘢食比你
見到實屌出嚟，呀姐你好心少少都抹抹手呀
屌你連手都唔抹直接拎我啲嘢食比我食
見過收完碗碟再挀餐具，佢一手𢲡落去果下，我屌

應該規定廚師、水吧、傳菜、執枱、洗碗、補充餐具、收銀、探熱，全部都要設專員

要考幾多份paper ?

Poor execution

如果執枱表現良好，可以晉升為傳菜員工

呢個做法make sense 不過會唔會太撚遲

啲廢老好鐘意
阿姐放低碟餸, 廢老就順手擺個食完嘅蒸籠 上返去個拓盤
咁係咪已經犯法

Aptitude test
分組討論

撚死餐飲

依班狗官唔係極權嘅話
都唔知點樣生存

讀張證書可以升做執枱師，主要負責出report去報告返每區既執枱情況

酒樓不嬲係咁。其他餐廳仆街了

咁是咪要成立執枱質素管理局，負責資歷認證同埋專業培訓方面既工作？

要 establish 執枱師公會 同 code of conduct

點樣可以charter 做註冊執枱師，想做技術移民

Doctor of table cleaning

遲吓都要你大學學歷先做到

餐飲業分區項目管理師

其實有冇 餐廳 打算集體不服從政府命令

政府 呢兩年好似特登玩鳩餐廳咁
又要每張枱隔1.5米
每張枱 只可以坐兩個人
跟住6點後又無得堂食
又搞個 安心出行, 幫餐廳趕客
家陣仲要個執枱專員, 請多個人

如果所有 餐廳 一齊不服從政府命令, 得唔得??
根本連 藍店 都唔滿意政府既安排

個時講過要啦
係d人唔跟 咪出事囉
有執枱專員都係一件正常概事

冇生意仲要請多個人等執枱, 啲舖頭真係可以全部收皮

立法減租囉

汁台師

增加就業機會

Assistant Desk Cleaning officer
Desk Cleaning officer
Senior Desk Cleaning officer
Chief Desk Cleaning officer
Assistant Director Of Desk Cleaning Department
Director Of Desk Cleaning Department

二級助理執枱主任
一級助理執枱主任
執枱主任
高級執枱主任
總執枱主任
首席執枱主任
另設執枱助理職系
執枱師
執枱神

Desk cleaning commissioner

Dish delivery commissioner

執笠專員

Assistant Collection Officer 2
Assistant Collection Officer 1
Collection Officer
Senior Collection Officer
Chief Collection Officer
Principal Collection Officer
Superintendent of Collection
Senior Superintendent of Collection

執你老母咩

全部變撚曬做self service

Specialist

大家係時候幫幫手去各大顏色店做糾察隊，見到冇依照規矩做野，記得影低然後1823

ON9政府
又邊個聰明豆諗既好橋

小店死先

創造就業，正苦又然

餐桌處理員
高級餐桌處理員
餐桌處理部經理

相關學歷要求：
餐桌處理專業(中餐)高級文憑課程；或
餐桌處理專業(西餐)高級文憑課程；或
餐桌處理專業(日餐)高級文憑課程；或
餐桌處理專業(綜合管理)副學士學位課程

on9, 做兩日就冇人跟啦

Table Master

清潔大隊長

牛涮鍋都係

On9到癲

得政。

執枱師

人工幾多

以前飲食業術語傳菜叫[班地匿],唔知點嚟?

老老柒柒我支持執台同傳菜係要分開
牛角一早做緊

爆左成年幾先玩呢啲，玩死小店對你有咩好處

$37.5

其實要跟實跟到，只不過少咗個人做嘢班大帝唔好嫌三嫌四

人工高啲想見工

但外國真係有分叫busser
只會執枱斟水咁，唔會take order同傳菜

諗出黎個個係咪覺得好撚風趣

分開有咩問題

執檯師

你實施個下就覺得夠曬風趣

牛角咪一早做緊

諗起麥兜真人電影，咖啡泡泡吥吥吥員，燒味斬檔同裝飯專員

間間都係牛角？

大集團/連鎖做到=/=小店夠人手做

又想請大陸仔黎香港

Dish dispenser
Desk hygienist

請人咪得

強制傳菜隻手指唔準插落碗湯度先啦

遲啲大專會唔會開返個傳菜系
分開中式西式日式 夠曬專業

見習執枱手
執枱手
執枱熟手
執枱士 初級
執枱士 二級
執枱士 三級
執枱師 初段
執枱師 二段
執枱師 三段
執枱大師

執枱師
們垃圾師
抹枱師

傳菜師
執枱師

原意係好，但夾死小店

食煙都唔比

政府就係想搞死小店

因為小店多數係黃店
藍店多數係大集團

執枱專員=busser
傳菜專員=runner
利申做過美式餐廳

“Bus person”
依家香港唔教英文？

理大可以開 餐飲物流及管理（榮譽）工商管理學士學位la，首要任務就係要訓練傳菜專員唔好再將手指插入食物/收據浸係碗麵入面

酒店管理 改一改個課程就得

兩條path 嚟
事務律師 同 大律師 一樣

長知識了

學到野

你好中意天竺鼠車車？
h ttps://youtu.be/2TPv6AWTQu0
送俾你睇

廿蚊張做過啲乜